[訴苦] 前路決定,跪求巴絲打們打入黎比啲意見我

小弟結左婚,太太冇返工,有一名剛出世的小朋友,現職為某公司一名外判繪圖員,
份工幾穩定,但薪金只有萬零蚊一個,自問冇咩嗜好,都叫夠用,
放星期六日,唔洗OT,份工對於想Part Time夜晚讀書黎講,都算幾好。

近排小弟正苦惱著之後條路點行好,一係Part Time夜晚讀HD BS,
一係落地盤搵錢,因為冇理由一世搵萬零蚊過活。

我自己分析過如果讀HD,需要3年時間完成課程,
但讀完我之後都係做返晝圖,可能都係唔夠地盤搵得多,
但比地盤黎講就比較穩定,另外我唔係讀書既材料,
英文絕對係唔掂果啲黎,小學程度都唔知有冇,
所以有機會唔合格要哂時間去重考,
當然如果我揀好呢條路既話,我就會認真去讀,讀唔到就再算......

其實我就幾想落地盤搵錢,因為自問都算幾涯得,
我自己打算係做紮鐵或者釘板,
讀完3個月CIC就有份工介紹你去做,
但我打聽過做緊地盤既朋友,新人入行都有800~1000一日,
做到半年至一年左右,人工都有都過千一日。
問題係,地盤唔係成日有工開,由其係紮鐵同釘板,
我朋友仲話有啲人喺CIC讀完之後介紹佢去做左一個月左右,
就成日都係屋企坐,我自己網上搵到啲舊文都見過啲成日冇工開既例子,
所以重點係涯得都冇用,冇工開先係最慘,屋企都要開飯。

我知係到講實比人罵我窮人唔應該結婚生仔,
但我真係想有一個幸福既屋企比小朋友同太太,
連登有愛,希望各位巴絲打指點一下小弟

真係睇彩數同際遇 我老豆當年跟著個好老細
我老豆就跟到佢退休

萬零蚊 你那有錢結婚

想有出路，唯有EE，其他civil,engine都去到尾水，唯有EE長做長有，出路廣。同埋EE之前比人長期忽略，人材係唔夠，上代一批老屎忽就收皮，到時有大量上位機會。

因為我都係細搞,結婚旅行......

小弟不材,想問EE即係咩

唔會屌你 起碼你宜家都識諗
如果你講到自己英文咁差 可能真係做地盤好過
讀完個hd 出來 就算你多年畫圖經驗 都應該叫唔到兩萬 不如做地盤實際d

小弟今年就廿八

但做地盤好辛苦
年紀一大仲辛苦
年紀大少少就做唔到

我只係抱住一個信念...
為左生活,有得唔做咩...

地盤啦 你讀書差做bs都冇乜優勢
依家每年咁多bs hd/degree出黎

快啲讀EE啦

EE即係咩?

老豆做紮鐵
好講人脈關係
後生入行唔識師父既等失業
不過可以試下先既
做得野自然會埋到堆

electrical engineering， 大電呀，出路廣，人工高

咪撚吹奏啦 利申EE

有實力就唔使擔心多人讀EE嘅，事實EE先係皇者

今年ee hd fg 9.5k 13個月糧 here

咪on9啦

你無數底 英文又唔好讀ee 會好辛苦 人工又唔係高

去做地盤仲好啦 夜晚仲有時間陪下小朋友

樓主體魄好唔好先？做猛鳩唔係真係有條鳩就做得掂架喎
得罪樓主，你咁結據你老婆都跟你，睇黎都唔係貪錢港女，你做地盤一唔小心有咩搞親下，咪盞手停口停阿嫂擔心你，要成家人為你擔驚受怕，不如係夜晚pt讀HD啦。係就係慢啲，不過比較岩你

係,我老婆真係好好,佢仲話我到時冇工開就出黎做野,
但作為一個男人,邊會想自己老婆出黎做野
所以想搵多錢返去比佢洗....

有冇地盤巴打講下紮鐵同釘板行情如何
淨係聽講話釘板好講技術,啲師傅級果啲做到hihi,話因為啲新人學極唔識...
但紮鐵技術冇咁多係咪真?

紮鐵依家有機器幫（大鐵）
係要日曬雨淋同埋要夠力搬鐵啫
利申 以前返地盤pt自己睇到+師父講
不過紮鐵唔係長期有工開就真嘅